<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>攝影 on 應損鏡中山</title>
        <link>https://coldbrewsertraline.github.io/tags/%E6%94%9D%E5%BD%B1/</link>
        <description>Recent content in 攝影 on 應損鏡中山</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2023 22:44:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://coldbrewsertraline.github.io/tags/%E6%94%9D%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>七月&amp;八月|随机游走与偶尔碰撞</title>
        <link>https://coldbrewsertraline.github.io/2023/summertime/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 22:44:44 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://coldbrewsertraline.github.io/2023/summertime/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一个假期没有更新让博主的形象显得格外忙碌。当我再次坐定在书桌前问心有愧地打开VS Code的界面便感到灵魂被拷问。建站以来的第一个暑假就毫不意外地鸽了，于是我转念一想：我还可以把这期做成合订本的概念！——真的是太不要脸了啊（感叹！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;读听看&#34;&gt;读听看&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;books&#34;&gt;Books&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨联芬《晚清至五四：中国文学现代性的发生》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
很好读的学术类作品。一般情况下我很少会倾向把课业所需而读的书放进repo书单里——毕竟应该没有人想看端方老师《陶斋吉金录》的repo吧——但杨联芬老师本书展现的学术风格和语言组织都让我很受触动，虽然普遍认为书中一些观点比较老旧，我还是会认为它作为近代思想史的入门读物是很适宜的。关于现代性的追思可以迁移到王汎森老师近年的“乌托邦冲动”阐释上去，大概有机会作更全面的剖析。同时我也很喜欢她对林纾和苏曼殊的解读，对异域文化媒介的误读当然是一种纳西索斯式文人的自矜，感觉萌萌的(°ω°〃) 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赫塔·米勒《每一句话语都坐着别的眼睛》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
最早看见书名的时候以为是类似理想国黑拱门系列风格的作品，这实在是近些年人文社科学术译作都惯于起相近标题的缘故！直到开始读才发现文风比想象中抒情许多，而读起来仍然令人胆寒。在特定宣传语境下，语词是作为物资限时限量供应的，绝对的“统一”是一种污染，通过加深区隔而造成虚伪，使得那些操纵命名、指挥喉舌的人享有特权，它所意图维护的纯洁恰恰造成了非官方话语空间的种种泥泞，而我们不应当认同这种情况下为避开审查在表达中创造其他指代的一般人有罪，因为大象还在房间里，这是过去三年甚至更长的日子里我们都在亲眼目睹的事情。究竟还有多少人在自己的国度被迫成为母语的流亡者呢?&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;films&#34;&gt;Films&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《芭比》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
最佳观影氛围。当时和鱼师云师在电影院笑得难以自制……可能很多观众普遍会觉得Ken in Barbie Land是现实中女性处境的映射，但我其实对这个说法不太买账，因为影片给我的观感还是顺直男即使在失权的状态下仍能持续发散对菲勒斯中心主义的唯一信仰并不忘展现自己的阳刚魅力……然而情节如此温吞、结局如此乏力的商业电影仍然能引来大批顺直男破防，可见本片对此类群体的想象还是过于乐观了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《星条红与皇室蓝》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
可以说从各种意义上都是一部健康到无聊的……科幻片……说它健康是私以为两位男主遇到的人生挫折与情感创伤同我们东雅小孩比起来真是不值一提；说它科幻是这个平行宇宙里不但拥有两位女性少数族裔领导人还能让得州变蓝，与此同时英国皇室居然仍然腐朽僵化地存在，感觉充满了好莱坞对外部世界的凝视！反正这种表达是完全无法打动我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《关于我和鬼变成家人的那件事》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
果然我还是更适合看东亚人自己的同性题材电影（远目，至少近年欧美的创作环境决定了类似题材已经转向，而身为老中观众，除了向往很难从中提取其他的情绪。《鬼家人》的成功首要因素就是在地性，是同性题材和台湾本土文化环境的结合。虽然对同婚和平权议题的探讨仍然不够深刻，但作为商业片呈现出的视角已经足以形成具有代表性的声音。以及Jolin真的是我们经典永不过时的queer icon，酒吧那段《爱无赦》会让我联想到白先勇老师笔下的Tea for Two，未尝不是一种同志文化场所代际的传递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《地久天长》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
我们中国人长久忍耐的、苦涩的一生……每次主角讲出“都挺好的”都会使得我联想到自己曾见到过的无数张愁苦的脸。人是自身悲剧的因果吗？对于普通人来说难道除了被时代的浪推着向前还有其他路可以选择吗？影片选择把镜头对准普通人进行表达当然是出于相信ta们的故事需要被讲述，但真实生活里更多人有口难言地服从着所谓宏大集体的安排、作为“进步的代价”无声地被消耗掉了。更讽刺的是在网上搜索后发现国内的公映版还剪掉了一段关于计生表彰和反抗下岗潮的表述，感到语塞，我们脚下的土地到底还掩埋了多少当权讳言的旧事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《剧透预警》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
这个假期看的第四部同性题材影视作品（问就是我把GO2也算上了）。情节上没有什么出人意料的地方，很温情很平和很克制的表达，感觉也是前面提到的好莱坞影视工业里同题材创作转向的一个侧写。除去男主角出柜的部分（甚至出柜也很顺利），其余的情节已经基本抹除了与主流异性恋爱情电影之间具有凝视意味的差异。于是大部分时间我还是在感慨：原来伴侣真的可以坦然接受你的童年创伤情结，原来感情出现罅隙真的可以这么平和地坐在心理咨询师面前解决，原来爱和婚姻的价值序列真的可以放在镜头前探讨……感觉自己身处洼地，心灵已深深地暴露在文化休克当中了。&lt;/p&gt;
&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
&lt;head&gt;
&lt;style&gt;
.hidden-text {
    background-color: #000; /* 背景颜色可以根据你的需求自定义 */
    color: #000; /* 文字颜色与背景颜色相同，以实现文字隐藏效果 */
    cursor: pointer; /* 当光标移到文字上时，将显示指针样式 */
    margin: 0; /* 消除段落上方的外边距 */
}
.hidden-text:hover {
    background-color: transparent; /* 当光标悬停在文字上时，取消背景颜色，以显示文字 */
    color: inherit; /* 恢复文字颜色为默认值 */
}
&lt;/style&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
&lt;strong&gt;《重庆森林》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
看的第一部王家卫。喜欢抽帧和跳接的镜头设计，配乐也很灵很脆。两条故事线都有它出彩的地方，&lt;span class=&#34;hidden-text&#34;&gt;我对633和阿菲故事里那个去到两个不同“加州”的节点印象格外深刻，&lt;/span&gt;如果是我的话我可能会让故事就在这里结束。但墨镜王还是有点太男了……一般不会把这点单独拎出来说，但我是有点受不了这种单向flirting的叙事。另外MLA的《以为和你熟》和影片调性真的很搭，“因我太梦幻的心智”完全是我看完影片的第一感受。
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;
&lt;h2 id=&#34;养成系的凝视与回望&#34;&gt;养成系的凝视与回望&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;上岛就像呼吸一样自然&#34;&gt;上岛就像呼吸一样自然！&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;关于这件事说来话长。起因是七月里帮鱼师抢票，目标是TFBOYS十周年演唱会。当我敲下这行字时又一次感受到了这一任务的不可思议……帝国之所以为帝国，不但是因为它的大麦开票界面有五百万的标记“想看”，更在于抢票的观众很有可能远远超过了这个数字。在三次落败后我们终于承认，票是没办法通过正常渠道拿到了；而对帝国生态的又一次低估则发生在后来发现强实名在粉丝面前根本就是形同虚设，这盛世如李飞所愿已经不足以概括三位的热度。最后鱼师在线上看了直播，我出于人间观察的好奇心在和她连线后开始搜索舞台直播切片。作为路人，我之前对凯源、对帝国的了解都相当有限；结果嗑到凯源真的像呼吸一样自然，继阅读豆瓣微博贴子数篇并与鱼师在旅途中畅谈两天两夜之后，我终于在某天晚上开始主动登岛游览。不得不说，在其他rps里捡垃圾多年再嗑凯源的感觉仿佛久旱逢甘霖……我忍不住质问自己看看你以前搞的都是什么不能吃的东西！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html lang=&#34;en&#34;&gt;
&lt;head&gt;
    &lt;meta charset=&#34;UTF-8&#34;&gt;
    &lt;meta name=&#34;viewport&#34; content=&#34;width=device-width, initial-scale=1.0&#34;&gt;
    &lt;title&gt;图片画廊&lt;/title&gt;
    &lt;style&gt;
        .gallery {
            display: flex;
            flex-wrap: wrap;
            justify-content: center;
            gap: 10px;
        }
        .gallery a {
            text-decoration: none;
            color: inherit;
        }
        .gallery img {
            max-width: 100%;
            height: auto;
            border: 1px solid #ccc;
            padding: 5px;
        }
    &lt;/style&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
    &lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;大图1链接&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/图1.png&#34; &gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;大图2链接&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/图2.png&#34; &gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;大图3链接&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/图3.png&#34; &gt;&lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;
而以同人女的视角来看，我们天降系竹马凯源的动人之处正在于……早早暴露在聚光灯下的两个小孩出于种种优柔的弱点、出于朦胧且不成熟的心智选择安然待在际遇的开端，依赖身边这个早早到来的、刚好落下的人。而这种依赖的缺陷与代价则是你往后更有可能因未知的痛痒挑逗去追逐危险的东西，但是危险要比已知的完美更扑朔，无法确认其实在，它无法保值、无法被遇见。因此在可能永远不会来临的危险来临以前，你应该爱你清楚你会爱的人，即便是一个存在瑕疵的次品。但它这么可爱，于是我在爱你的过程中否认了完美的必要性，我见过了，我将退让，我将回到你身旁扼住命运朝我们行驶的轮，重新学习衡量爱和自由的此消彼长。&lt;br&gt;
某天开始审判岛学经典教材《重游》，看到当年还是小作坊的时代峰峻，偌大的街头和简陋的摄影棚，年幼的小孩在镜头前你来我往见招拆招的打闹之外，或许自己都从没想过眼前这个人已与我达成约定，是今后与我相依为命。惺惺相惜是一种如同命运般的不可反抗的感情，所以我选择相信那些他们无意中暴露真心的时刻。作为看客，我也无法替他们判定如今的鲜花着锦烈火烹油是不是他们想要的，但我还是会忍不住好奇：这是十二三岁面对熙熙攘攘的人群并肩唱歌时的你们会想到的未来吗？
&lt;h3 id=&#34;直到长大成人&#34;&gt;直到长大成人&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从宏观意义上看，与其说这个月以来的心路历程是从环岛路人到上岛，不如说也是从岛的视角出发观照三个人十年来的种种微妙变化。以时间尺度来衡量，我们是共乘一条船的同代人，在真正触及到他们的故事之前，三个人的形象就已经在这十年内完成了由追星亚文化表征到向主流靠拢的转变。那些被笼统称为“成长”的每个节点，作为粉丝、观众或路人的我们也在以并行映射的方式经历着，所以我在与鱼师探讨养成系时曾达成共识，养成系的微妙之处就在于，看似是你养成了ta们，其实也是ta们养成了你。那些不可复制的平庸风姿是我不幸的嗜好，我们作为同龄人需要养成系偶像本不是为了被拯救，只是需要一个锚点、一个符号，借以坦然地面对自身生活的鄙陋。那句“我可以为你平凡或完美”从年少的三个人嘴里唱出来恰恰击中了偶像这一命题的靶心：养成意味着我们相认更早，我见过你的真心，我熟知你的苦难，尽管我们都在长大的过程中意识到了人生是个惊天大骗局，但我仍希望我们能在黑暗的另一头相见。&lt;br&gt;
如果要论及国内偶像工业的转型膨胀，帝国好像也是绕不开的坐标。外界诸多对他们引发所谓乱象的指摘早在粉丝话语权得到声张之前，而从媒体永远格外默契地对舆论场失控背后的真正原因绝口不提。尽管我也不喜欢控评打榜做数据一类自流量时代始的活动，但我并不认为这些输出仅仅是在代偿生活中缺失的情感。一些带有凝视意味的结论将其归因为偶像缺乏对粉丝的正确引导、没有起到偶像应有的模范作用，却不屑理解偶像和粉丝地位的可逆转性，看不见粉圈活动较之权威更甚的森严秩序，更无从认识养成系偶像自我认同的挣扎与反叛。事实是他们太知道怎么样做好一个完美偶像了，以至于绝大部分时候都在表演作为精致商品应有的样子，这是水涨船高的外界期待与逐渐习得的偶像自觉产生的双重作用。前者不允许他们再像小孩一样直露情绪，后者要求他们不能有任何一步行差踏错。年少成名的馈赠成为负担后，脱离偶像身份的出路仍然将暴露在粉丝注视和主流舆论审查之下。至此再去谈论选择的自由当然是一种奢侈。&lt;br&gt;
粉丝的目光往往倾向将爱豆作为自我投射的容器，因而偶像过剩的自我意识似乎是危险的。先前看源子的微博有一句话让我印象很深刻，是“称重台上创作者价值的砝码我该放多少”，可以说部分道出了这种挣扎的本质……偶像应该诚实地表露自我吗？粉丝想看到的会是ta自我的那一面吗？换而言之，粉丝的“爱”是无条件的吗？对被粉丝的支持簇拥着长大的他们来说，回应“爱”变成了越来越困难的事情。敏感如王源这样的小孩，一方面有着敝帚自珍的自洽，另一方面也在试探击碎养成系的天花板。我看他从19年到现在的几支纪录片，镜头里偶像的符号只占一个字节，剩下大量幽微的空白，阴翳，乡愁，杂音。弹幕纷纷扬扬倾泻而下，却少有对这些东西的回应。而他作为创作者“出发去找答案”的历程和那种感到痛苦却依然义无反顾尚有所区别，对他来讲这哪是痛苦，不做才是苦，即使作为某种容器也希望盛放着追求的真爱和自由前进，和某些身外之物处于共生状态，于是自我的命题在存在焦虑中变得清晰了。选择一条西西弗斯式的道路如同揽镜自照般轻易。&lt;br&gt;
回到我们命运般的十周年舞台，我想大家之所以对三人经营出的陌生疏离感到心碎，或许是因为长大这件事比我们想象的更无聊、更让人痛苦。他们变成了大人，人们却执着于确认他们只是曾经的倒影。我们这么需要那个倒下的蛋糕也是因为这短暂的混乱会暴露他们还没有变成标本的柔软可爱之处——那些未必能经受住怀疑眼光的罅隙是最诚实的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;尾声搬家记&#34;&gt;尾声：搬家记&lt;/h2&gt;
&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html lang=&#34;en&#34;&gt;
&lt;head&gt;
    &lt;meta charset=&#34;UTF-8&#34;&gt;
    &lt;meta name=&#34;viewport&#34; content=&#34;width=device-width, initial-scale=1.0&#34;&gt;
    &lt;title&gt;图片画廊&lt;/title&gt;
    &lt;style&gt;
        .gallery {
            display: flex;
            flex-wrap: wrap;
            justify-content: center;
            gap: 10px;
        }
        .gallery a {
            text-decoration: none;
            color: inherit;
        }
        .gallery img {
            max-width: 100%;
            height: auto;
            border: 1px solid #ccc;
            padding: 5px;
        }
    &lt;/style&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
    &lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;大图4链接&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/图4.png&#34; &gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;大图5链接&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/图5.png&#34; &gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a href=&#34;大图6链接&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/图6.png&#34; &gt;&lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;
&lt;p&gt;其实从上个暑假起南宁那套房子的去留就成了家里最重要的一个议题。我一直回避加入爸妈对这件事的探讨，只等待靴子落地。过去一年承受的告别太多，我觉得很疲惫。&lt;br&gt;
二十年的人生里我曾在四五个不同的聚落辗转求学，家里买下这套屋那年我上初三，被触手可及的省城风景急切诱惑着向上爬。而第二年升学考试发挥得并不好，那时在客厅没更换的冷光吊灯下面研究填报高中志愿，我感到虚荣泡沫的破灭，人生无限失败的可能性第一次露出它的面目。不晓得是不是因为这记无防备的冷枪，往后在高中的大部分日子几乎梦幻得宛如乌托邦。我记得每周末下午要回学校的时刻从午睡中醒来，床尾的飘窗下闪烁一段光晕，轻快地托举起空气中浮动的灰尘，一想到这种甜美虚幻的旧日回忆不会再有比物质空间的转手更让我心有不甘。&lt;br&gt;
两个月前我二十一岁，收获了许多诚心的祝福；一个月前我拿到转段资格，终于短暂地如释重负。但我知道自己并没有随年岁的虚长脱离孤木难支的处境，身边的事物却已经飞快地衰败下去，曾经许诺我庇护的东西也无可避免地失去了年幼时我看到的那种光彩。一夜之间我像喝下变大魔法药水的爱丽丝迅速生长，即将赤手空拳参与进茫茫不可知的世道中。在去年以前，我总侥幸觉得人生有无限可能，我还有时间适应由浅水到深水的过渡。事实是对所有的更改和变故我都无一例外地恨上了，因为怨怼自己心智的不整全。那些被错失的机会本来可能使我更完满，哪怕仅仅出于对履历的装点，到头来缺憾与我的弱点互为因果，一圈一圈犁出形状古怪的痕迹，令我无法忍受也无法逃走。&lt;br&gt;
回南京之前我们到旧屋搬行李。大部分时候我坐在沙发扶手上，高高的，像小时候的一张照片里那样，看着爸妈把东西一件件打包进收纳箱里。偶尔他们拿着什么问我，这个要留着吗？不合身的衣服、不会再翻开的练习册、不再能发声的八音盒，默默地点头或摇头，暗自期待梦里它们堆成的山洪会怎样淹没我。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>六月|一度春來，一番花褪</title>
        <link>https://coldbrewsertraline.github.io/2023/june/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 23:22:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://coldbrewsertraline.github.io/2023/june/</guid>
        <description>&lt;p&gt;因為最早想著作為一個計算機技術苦手，大概是寫不出什麼「教程」一類的東西來的。沒想到這些天也陸陸續續地總結了一些建站和維護經驗，順便攢了篇主題優化的心得（還沒發……甚至還沒寫完……）。但說到底最初建立個人博客的目的非常樸素，就是覺得動手做一個網站會很有成就感，外加正好也沒有合適的地方存放長篇廢話和照片。無奈半年前我的執行力比現在還低，對著象友的教程一番操作之後就因為SSH密鑰的問題知難而退了。現在好不容易完成站點搭建，剛好也到了這一學年進入尾聲、該寫些什麼的時候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那麼先請諸君看我的六月最新瀑布流照片墻吧！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;waterfall&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/1.png&#34; alt=&#34;Image 1&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/2.png&#34; alt=&#34;Image 2&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/3.png&#34; alt=&#34;Image 3&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/4.png&#34; alt=&#34;Image 4&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/5.png&#34; alt=&#34;Image 5&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/6.png&#34; alt=&#34;Image 6&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/11.png&#34; alt=&#34;Image 11&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/8.png&#34; alt=&#34;Image 8&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/9.png&#34; alt=&#34;Image 9&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/7.png&#34; alt=&#34;Image 7&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;item&#34;&gt;&lt;img src=&#34;pics/10.png&#34; alt=&#34;Image 10&#34;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;!-- 更多图片项 --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;style&gt;
.waterfall {
  column-count: 3; /* 列数 */
  column-gap: 10px; /* 列间距 */
}

.item {
  display: inline-block;
  width: 100%;
  margin-bottom: 10px; /* 图片间距 */
  border-radius: 10px; /* 圆角半径 */
  box-shadow: 0px 0px 0px rgba(0, 0, 0, 0.5); /* 阴影效果 */
}

.item img {
  width: 100%;
  height: auto;
  border-radius: 10px; /* 圆角半径，与父容器一致 */
}
&lt;/style&gt;
&lt;h2 id=&#34;夏天紫陽花&#34;&gt;夏天，紫陽花&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;花的精神狀態比我好多了&#34;&gt;花的精神狀態比我好多了&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;花是五月底買的，當然是為了紀念某個眾所周知的日子。本身對它的期待是「嗯，撐過六月初就是勝利！」，沒想到一直開到我考完期末，中間一直容光煥發。其實月初還有個去前金陵協和神學院看繡球花的計劃，因為今次寫學年論文的緣故，對神學院甚至隱約抱著朝聖心態，最後輸給梅雨季這個淋淋漓漓的天氣。畢竟城郊進一趟市中心真的太遠了！想當年胡師居然有心從頤和路前去燕子磯觀潮，實在是很偉大……&lt;br&gt;
月初接二連三的死綫追殺得人頭疼，我開始一遍一遍給案頭這枝繡球添水換水當做補償。複習的日子天天和花相看兩不厭，居然真的看出來幾分參禪的意味……順便親身體會了什麼叫繡球可以當魚養，這次買的兩枝花裏有一枝到的時候狀態不是太好，索性剪成小簇浸水，竟然也生機蓬勃開了快兩周，不由得對繡球花更肅然起敬了。&lt;br&gt;
後來安慰自己，說不定還是不去的好。畢竟當年多少樓台多少草，如今改造成什麼大概在我眼裏都是斷井頹垣，怎麼不算隔世之秋舊夢遠矣呢。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;又是一歲接下來呢&#34;&gt;又是一歲，接下來呢？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;六月裏剛過了生日，直到現在才回過味來，突兀地意識到好像又虛度一歲了。過去這一年實在不算太平，許多瞬間讓我不願仔細回想，更不願再重走一遍從情緒陷坑裏努力掙扎出來的路。如今還能坐在這打字多半不是出於自己何等無堅不摧，不過是左洛復確實好用罷了。&lt;br&gt;
不過一定要說的話，總還是有些真正搭救我出苦海的時刻。譬如去年九月在前意向導師那裏碰壁後同現役（？）導師進行了一場前所未有的對談。此前我一直對其戰戰兢兢如履薄冰，卻從沒想過能有面對面交流精神疾病用藥經驗的機會，現在打下這行字的時候我還覺得相當不可思議。儘管曾經怨言頗多，但我確實非常感謝那陣時自己的情緒波動能被關照。&lt;br&gt;
伊那天講的一句話我也記了很久，因為談到MBTI兼及未來規劃，被問到有什麼想法，我非常自暴自棄地進行了諸如隨遇而安一類的敷衍，一方面是當下對自己很灰心，另一方面則是真的不敢侈談「未來」——入學以來的大學生活都浸泡在好似無止境的封控裏，怎麼可能還會對未來有什麼憧憬？於是佢話：「雖說順水推舟，你總不能躺在岸上吧，總要先試試水的。」不知道為什麼，聽了這話我好像突然為自己長久的碌碌找到了出口。其實到現在還是說不上來是被其中哪一點觸動到，但憑藉著這句話，我竟然也真的撐著這艘破船來到了河中央。中間當然仍不免被導陸續敲打幾番，但總算是在逆水中勉力前行了一段。現在的我大概沒那麼畏懼失敗了，說到底，進一寸有一寸的歡喜，這個道理是不假的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我在文院念書常常不看書&#34;&gt;我在文院念書常常不看書&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;看貓&#34;&gt;看貓&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看上了如圖所示的在本地較為出名的一隻長毛橘，她好蓬鬆！一直念叨著路過圖書館要記得給她帶點凍乾毛條什麼的賄賂下，結果好巧不巧每次帶了吃的她就不在，沒帶的時候想要上手摸一把就要非常小心。沒關係，我是自願被抓的（暫時還沒有！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;看片&#34;&gt;看片&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《漫長的季節》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
喜歡裏面很多細節，喜歡二十歲那年射出的子彈正中眉心的讖言……因為寒假恰好看了《平原上的摩西》的緣故，會不自覺地把兩部片子拿來比較。雖然都是東北文學，但能感覺到內裏精神氣質的差異。如果說《漫長的季節》是命運早就寫在手上，那《平原》就是在命運找到我之前，先迎著命運而去。前者沈墨和王陽在橋上的一段同後者最末李斐和莊樹在湖上的一段很有互文的味道，從橋上墜落的身影、靠不了岸的船，種種都是時代的映射，所謂翻天覆地的巨變報銷掉了那麼多下落不明的人。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《高中生》&lt;/strong&gt;（&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Le Lycéen&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;）&lt;br&gt;
去年戛納展映的電影，看過導演的另一部《喜歡，輕吻，快跑》（&lt;em&gt;Plaire, aimer et courir vite&lt;/em&gt;），色調和剪輯節奏都很相似。聽說是自傳性質的電影頓時心生敬意，因為雖然我一直在喋喋不休地談論自身，但我依然堅信用鏡頭在人前剖析自己是需要極大勇氣的。面對故我實在是太困難的一項任務了，相對而言我可能更想回到過去的某些場景把那個自己當場槍殺，強行完成一些祖父悖論。以及，這就是為什麼我在看到《傾城之戀》那句著名的「你如果認識從前的我，也許你會原諒現在的我」時震驚於這句話從人物口中說出來時的突兀。我相信「種種從前，都成今我」，卻始終抗拒「從前」通過我無法掌控的方式被暴露在人前，遑論藉此取得他人的理解。很難講清這心態背後的原因，多半在於我本質是一個相當冷漠的人。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;看沒用的書&#34;&gt;看（沒用的）書&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《半生緣》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
看得相當痛苦的一本張愛玲。而同樣使人痛苦的是我真的很喜歡這個故事和它背後的因果前塵……從《十八春》時期改寫過來的結尾真是格外有風味，四人復又重逢，卻雙雙發現彼此都被套牢在各自的圍城裡，從頭來過絕不是出路，時移世易會埋沒曾經所有隱情。當年初相識，彷彿有無限可能，現在回望竟然都是死路。於是曼楨才會對世鈞說「我們回不去了」。而叔惠與翠芝之間那種差一點就要互相傳達到的感情，連當事人自己都沒有意識到的珍重，遊離在某條隱約的界線左右，然後彼此被冗冗俗事推着漸行漸遠，記憶像河灘的腳印被水流沖洗掉，後來誰都不再想起曾經，再見也只覺得若有所失，有此生虛度之感。時間沒有站在任何人一方，短暫重逢的幻夢後仍舊是前路無窮無盡的失敗，不過是說開了，沒有了從前許多的誤會，此後各人只得各人的眼淚罷了。&lt;br&gt;
而如果沒有張愛玲老師前面的曲筆，我可能不會對這種幽微曲意產生這麼深刻的不幸嗜好——讀者有時是很殘忍的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;偶爾也還是要看點有用的書&#34;&gt;偶爾也還是要看點有用的書！&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《卡拉馬佐夫兄弟》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
宗教大法官一節實在給我震撼太深，以至於我在此時產生了一種費馬揮筆寫下“可惜這裏地方太小，寫不下”的激昂心情。其次是外國文學出分前再看本書，難免覺得惴惴不安……總之會為了伊萬同阿廖沙再回到這個話題來的，讓我們再次高呼黑貓別格莫特啟迪我們的真理：“&lt;strong&gt;陀思妥耶夫斯基是不朽的！&lt;/strong&gt;”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《包法利夫人》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
好羨慕福樓拜，作為半個靠寫作吃飯的人來說，實在是太羨慕他小說的那種鋒芒了……結尾那些仍安逸睡在莊園的人，夜裏悄悄來到墓前哭泣的人，新近舉行婚禮的人，坐在花棚長凳上死掉的人，上帝眷顧的得到十字勛章的人，這一切都和她不相干了。我想福樓拜對愛瑪還是很溫情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《道林·格雷的畫像》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
第一印象是充滿了老王對小男孩的讚美。看完裘花和油炸叔那部電影再來看的感覺會很微妙，大概對老王來說美才是唯一的道德。說死去是對道林的懲罰其實違心，真正撐得上遺憾的好像只有亨利同道林居然沒有發生過一夜情……作為一個愉悅犯這點實在是不合格啊！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;欹枕愁聽四壁蛩&#34;&gt;欹枕愁聽四壁蛩&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;先前為了激勵自己努力寫論文又買了七月的你明專場。原因是實在太想看下他真人了，雖然唱法不是我最喜歡的那類，但省崑排戲又真的很對我胃口，比如《世說新語》跟《1699·桃花扇》都還在我的待看清單上——到底這兩部什麼時候能回南京演出啊！畢業之前總得讓我看一次吧！我想送錢有什麼錯呢！&lt;br&gt;
然後當天真的冒著大雨跑到文化藝術中心去了，人的雙標就在於此前不願冒雨看花，但心甘情願為看戲坐一個多鐘頭地鐵來回。第一次來梅花小劇場，最想幹的事居然是把舞台背後的LED提詞板給炸了（沒有真炸），到底是誰教你們這麼設計的啊拍起照片來效果也太奇怪了吧！與此同時我還真的很好奇琴師鼓師在二樓那邊的吊票視角，忍不住在錄像的時候往上瞟了好幾眼，心下冒出的念頭居然是在劇團當弦師好像也蠻不錯的……&lt;br&gt;
回到演出本身，一開始當真是衝著你明去的，但第一次聽《踏傘》的我被那種古典的可愛情節牽絆住了，它給我帶來的暈眩完全是老派的，於是一邊拍照一邊默默在口罩底下笑得如同嗑了fairy dust的彼得潘。兩個年輕演員不愧是昆五代的門面啊……動作神態好靈好脆。以及會暗自不無遺憾地想這就是演這齣戲最好的年紀了，往後紅顏彈指老，怎樣都無法再重現那種青春的光彩。有些脆弱的美是無法保值的，因其脆弱才允許人用一些諸如「漂亮」這樣輕巧而不用負責任的詞。&lt;br&gt;
你明的部分還是很穩，看了現場我完全理解他和侯方域這個角色是怎麼互相成就的。之前看過很多評論他嗓子條件不夠好的帖文，但真到了現場我腦子裏只有「你們管這也叫不好嗎！」而且，小劇場好就好在真的足夠近，我的二排票尚能近距離體驗和明院對視，那幾秒真真切切有人戲不分的錯覺。這便又是年輕演員難以企及的境界了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
