<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>上學記 on 應損鏡中山</title>
        <link>https://coldbrewsertraline.github.io/categories/%E4%B8%8A%E5%AD%B8%E8%A8%98/</link>
        <description>Recent content in 上學記 on 應損鏡中山</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language><atom:link href="https://coldbrewsertraline.github.io/categories/%E4%B8%8A%E5%AD%B8%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>卒業式祝辞集</title>
        <link>https://coldbrewsertraline.github.io/2024/graduation/</link>
        <pubDate>Sat, 04 May 2024 15:59:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://coldbrewsertraline.github.io/2024/graduation/</guid>
        <description>&lt;img src="https://coldbrewsertraline.github.io/post/graduate/image/img2.jpg" alt="Featured image of post 卒業式祝辞集" /&gt;&lt;div class=&#34;mycard&#34;&gt;
      &lt;div class=&#34;content&#34;&gt; &lt;strong&gt;例行的写在前面&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
完全把这个博客更新成年经栏目了是怎么回事呢小编也不是很了解。&lt;br&gt;
首先庆祝一下本站2.0装修版本堂堂登场！按照自己的审美把Stack主题的一些原有设置更改了一下，感觉还挺有成就感的w&lt;br&gt;
以及，本月答辩完了一定努力把主题更新串写出来！ &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;读听看&#34;&gt;读听看&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本期虽然距离上一次更新已经过去半年多但写进来的内容依然是最近一个月内看过的ORZ原因竟是觉得流水账……好像没人想看！&lt;br&gt;
另外的一个插曲是本身想要在这个板块引用豆瓣或NeoDB的，会让内容看起来比纯文字丰富一些，结果发现可参考豆瓣API全部失效，遂暂时搁置……希望下次更新前能学会调用NeoDB的API（你&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;book&#34;&gt;Book&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何伟（Peter Hessler）《甲骨文：流离时空里的新生中国》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
在上半年断断续续地看完了，读之前就听说过何伟的中国三部曲，也对里面提到的本学科秘辛多少有些了解……故而对其中访问李学勤一篇印象最深，觉得何在该篇末尾仍然保留李受访中自称“时势所迫”的托词已经是相当客气，1957年写的《评陈》至今还是学科内必读篇目，但后生大约都出于为尊者讳一类目的，不愿提及原文最后一段的内容，但那种刻意的空白自己是会说话的。毕竟大家也都清楚所谓运动中固然多的是钻营投机之流却仍有不愿曲学阿世的人。而相当遗憾的是从现今时势看来，这样的迫害还是自有滋长的土壤在，人们也还是对过去的蒙昧年代缄口不言，我们时代的巫史还活着吗？ &lt;br&gt;
最后引一段看到的书评吧，如此文结尾，“过去就是这样紧贴着我们”，历史近在今人眼前。


&lt;blockquote class=&#34;quote&#34;&gt;
        &lt;p&gt;一個國家的歷史長度不能單純以時間跨度來衡量，而應以影響或存留於當下的政治架構及「活的歷史」來衡量 。「甲骨文」這個神秘的隱喻或許象徵着歷史的有解與無解、尺短與寸長，也透露着當下中國人精神世界的茫然。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;films&#34;&gt;Films&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《坠落的审判》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;del&gt;（我会译成：《坠亡剖析》by 你的强）&lt;/del&gt;&lt;br&gt;
难得三刷的电影，估计此前很多网友至少都已经从北大路演事件对本片略有耳闻了！看下来感觉真是成功的亲密关系恐怖片。我最在意的还是那个无解的问题，爱要怎么证明？人内心那些幽微的东西要怎么证明？双赢实在是太过天真的家庭生活想象了，婚姻简直像一笔还不完的债，我爱你只在几个瞬间，但责任和义务却无比漫长、无比琐碎。影片关于语言与转译这条暗线的表达也很恰如其分。另外我从很在意控方证人里那个心理医生，可以说是我最无法忍受的角色……就，如果你自认为是一名专业的心理医生怎么会坚信患者绝不会向你撒谎呢？更不要说中途擅自停药这种事情有多普遍了，但这点倒是很符合我对一些顺直男共情力低下的印象，建议他们不要做这行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《年会不能停！》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
犹豫了一下，但还是写了。虽然本子显然还是青天大老爷下场主持公道的那个套路，但在近年国产喜剧片里已经堪称清新。对于许多看过五六七八九部内容悬浮空洞无物的国产披皮职场剧的观众来说，至少本片真正揭露了一些职场权钱交易、一些学历歧视、一些互联网大厂黑话和一些老中特色裙带关系……这些本来应当是及格线的元素组合一下，再在演员理解力都在线（白客老师你实在社畜味太浓了不像没上过班的样子）的基础上合理加入一滴集体主义怀旧元素，最后谁都不得罪。更不用说它还提供了一个留白得恰到好处的fandom，给诸多爱好拉郎的同人女一间毛坯房般的徐马小屋，怎么不算功德一件！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;album-and-so-on&#34;&gt;Album and so on&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Bubble Gum&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;By NewJeans&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;






    


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe src=&#34;https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1Ym41127Qi&#34;
            scrolling=&#34;no&#34;
            frameborder=&#34;no&#34;
            framespacing=&#34;0&#34;
            allowfullscreen=&#34;true&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
 &lt;br&gt;
鲸曲大放送！我要逼迫所有点进来的朋友收看这支MV感受我的幸福。用页面内代码链接的话好像默认会匹配最低画质，但意外地和视频DV机摄像的概念很相符呢。爱上鲸的编曲和制作像呼吸一样简单…… &lt;br&gt;
发在闵熙珍与Hybe争端之后不久的新歌好像多了一些别样的况味，仿佛吴晓梅的世界真的是远离残酷世界的永无岛，有花不完的青春可以挥霍。但是时间推着你进入大人世界，总是带来忧愁和迷茫更多。其实对镜头之外的她们来说，年龄更是构成阅历最不重要的一环，对于所谓大人的争斗也不会一无所知的吧。我一直很不喜欢有些人将她们形容为五个可以随意替换的概念容器，也不想用KPOP文化产业一类的视角去解读她们作为爱豆团体的成功，感觉要找到这种切口实在太轻佻也太否定她们同样作为创作者的主体性了。我相信人和概念不能剥离开存在，因此也愿意相信闵熙珍作为制作人能够给予她们难以替代的同理心和爱。看到MV画面里的吴晓梅，我并不为那自己未能体会过的青春vibe感到遗憾，有人幸运地替我守护住了这样的灿烂，我想要祝福她们可爱的前途永远光明。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dol英格兰不完全生存指南&#34;&gt;DoL：英格兰不完全生存指南&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提前预警：本章节内容可能含有轻微NSFW要素，请注意背后。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;雾都孤儿黄油ネタ&#34;&gt;《雾都孤儿》黄油ネタ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;首先为没有接触过DoL的朋友们介绍一下，它的全名叫Degrees of Lewdity，是由一位名为Vrelnir的英国网友制作的HTML RPG游戏。故事背景设置在一座虚构的英国小镇，生活在孤儿院的玩家需要为了获得独立需要通过各种工作方式赚钱来偿还院长贝利每周提出的抚养成本金额。当然因为分级定位是18+的缘故，它含有大量的性与暴力元素，所以。而它作为一款黄油的独特之处在于极高的自由度，玩家可以自定义包括所有角色的性别、性取向、大部分外形特征等在内的属性，感觉非常适合用来进行各类代餐（你）。另外游戏的性癖系统也涵盖了福瑞及其他人外生物，玩家可以选择是否启用。 &lt;br&gt;
大概是在上个月一起吃饭的时候讨论百合gal game于是被学妹安利了这个游戏，玩到现在感觉，这其实是一个黄油版的阴暗星露谷吧！它的主线任务并不是攻略恋爱对象而是努力打工把自己从孤儿院赎出来（现在看起来应该是不可能完成的任务orz），而作为主角被赠予的外貌天赋在这个索多玛一样的罪恶小镇更像招致灾祸的根源，意思是玩家在游玩过程中必须时刻警惕随时可能发生的遭遇战。这意味着你还需要不断提升自己除了维持生计以外的各项技能来保障自己的人身安全，毕竟这个地方的警察！好像除了玩家之外谁都不会逮捕啊（震声！ &lt;br&gt;
其实不难看出作者在开发过程中投入了相当多心血，虽然隐藏的主线剧情还有很大一部分没有浮出水面，但从游戏里对一些人物关系及身份背景的描述可以想见作者对构建一个新世界观的野心。除了主要结构显然neta了狄更斯并且对政府机关的描写投射了微量安那其主义之外，作者似乎还有意探讨一些涉及神学和精神分析的内容……&lt;span class=&#34;blur&#34;&gt;从作者对神殿及相关人物的着墨也能看出ta对宗教这个主题的确非常感兴趣。&lt;/span&gt;之前在浏览游戏红迪主页的时候看到过作者在博客说这个项目本来是想开发成主机RPG的，感觉如果未来真的能实现，游戏的可玩性应该会比现在更丰富一些。主要是我真的很好奇一些NPC角色的长相(シ. .)シ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;什么怎么又要毕业了&#34;&gt;什么怎么又要毕业了？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/Swiper/3.4.2/css/swiper.min.css&#34;&gt;
  
&lt;div class=&#34;swiper-container&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;swiper-wrapper&#34;&gt;
        
        
        &lt;div class=&#34;swiper-slide&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/graduate/image/img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
        
        &lt;div class=&#34;swiper-slide&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/graduate/image/img3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
        
        &lt;div class=&#34;swiper-slide&#34;&gt;
            &lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/graduate/image/img4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
        &lt;/div&gt;
        
    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&#34;swiper-pagination&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script src=&#34;https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/Swiper/3.4.2/js/swiper.min.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
 
 &lt;script&gt;
    var swiper = new Swiper(&#39;.swiper-container&#39;, {
        pagination: &#39;.swiper-pagination&#39;,
        paginationClickable: true,
    
    autoHeight: true,
    
    mousewheelControl: true,
    
    autoplay: 5000,
    
    lazyLoading: true,
    lazyLoadingInPrevNext: true,
    
    loop: true,
    });
    &lt;/script&gt;



居然要毕业了好不可思议！好像明明刚进学校也没多久。虽然接下来也还是要在这里继续念书，但到了拍毕业照的日子还是忍不住条件反射一样地产生些微怅然若失的情绪。说实在的本校单从行政作风而言着实无甚值得称道的地方，包括拍集体照前两天才通知去拿（临时租的）学士服这件事情也充满了行政岗位不作为的官场色彩。和室友拿到衣服的时候表情特别像猫meme里常见的那个huh cat，毕竟谁能想出到时候就要穿这种勾丝起毛还有陈年污渍的东西拍毕业照啊不是一直在给我们讲这是多么有仪式感的一件事吗！ &lt;br&gt;
于是到了正式拍照的日子宿舍也都一致很摆烂地没有像先前计划那样早起梳化，甚至大家前一天晚上好像都在熬夜写论文……幸运的是当天阳光很好，所以脸色看起来还不算太差。校道上尽是穿着学士服的挤挤挨挨的学生，许多人站在图书馆门口的制高点张开双臂，让风从领口灌进宽大的袖子，这时会幻觉自己真的可以凭借风的力量飞起来。排队时间很长，轮到我们院拍照却是不到三分钟的流程（“早知道连抛帽子这个环节都没有我就不带下来了！”），厚着脸皮去找导师拍照并求伊祝我下个月答辩顺利，不出所料收获了f人（……f人！）碎嘴老板的长篇大论。&lt;br&gt;
结束后我没有找任何人拍照，尽管当中有许多已经成为网络友邻的同学，我却至今没有和ta们在线下说过一句话。匆忙骑车跑回宿舍换了衣服就要赶去资料室值班，进入我的下一个土拨鼠之日。我突然意识到曾经憧憬过的那种更精彩、更值得过的大学生活其实几乎一点都没有实现，也逐渐不再相信那种以跨越某个人生阶段为奖励节点的过关论。或许无形中我已经活赢了一些东西，尽管我并不能清楚地知道它们日后会发出怎样的回音，但是没关系，土拨鼠也有它们的生存智慧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>六月|一度春來，一番花褪</title>
        <link>https://coldbrewsertraline.github.io/2023/june/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 23:22:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://coldbrewsertraline.github.io/2023/june/</guid>
        <description>&lt;img src="https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/cover.jpg" alt="Featured image of post 六月|一度春來，一番花褪" /&gt;&lt;p&gt;因為最早想著作為一個計算機技術苦手，大概是寫不出什麼「教程」一類的東西來的。沒想到這些天也陸陸續續地總結了一些建站和維護經驗，順便攢了篇主題優化的心得（還沒發……甚至還沒寫完……）。但說到底最初建立個人博客的目的非常樸素，就是覺得動手做一個網站會很有成就感，外加正好也沒有合適的地方存放長篇廢話和照片。無奈半年前我的執行力比現在還低，對著象友的教程一番操作之後就因為SSH密鑰的問題知難而退了。現在好不容易完成站點搭建，剛好也到了這一學年進入尾聲、該寫些什麼的時候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那麼先請諸君看我的六月最新瀑布流照片墻吧！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;gallery&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/10.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/2.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/3.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/4.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/5.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/6.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/7.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/8.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/9.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://coldbrewsertraline.github.io/post/june/pic/1.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/gallery&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;夏天紫陽花&#34;&gt;夏天，紫陽花&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;花的精神狀態比我好多了&#34;&gt;花的精神狀態比我好多了&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;花是五月底買的，當然是為了紀念某個眾所周知的日子。本身對它的期待是「嗯，撐過六月初就是勝利！」，沒想到一直開到我考完期末，中間一直容光煥發。其實月初還有個去前金陵協和神學院看繡球花的計劃，因為今次寫學年論文的緣故，對神學院甚至隱約抱著朝聖心態，最後輸給梅雨季這個淋淋漓漓的天氣。畢竟城郊進一趟市中心真的太遠了！想當年胡師居然有心從頤和路前去燕子磯觀潮，實在是很偉大……&lt;br&gt;
月初接二連三的死綫追殺得人頭疼，我開始一遍一遍給案頭這枝繡球添水換水當做補償。複習的日子天天和花相看兩不厭，居然真的看出來幾分參禪的意味……順便親身體會了什麼叫繡球可以當魚養，這次買的兩枝花裏有一枝到的時候狀態不是太好，索性剪成小簇浸水，竟然也生機蓬勃開了快兩周，不由得對繡球花更肅然起敬了。&lt;br&gt;
後來安慰自己，說不定還是不去的好。畢竟當年多少樓台多少草，如今改造成什麼大概在我眼裏都是斷井頹垣，怎麼不算隔世之秋舊夢遠矣呢。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;又是一歲接下來呢&#34;&gt;又是一歲，接下來呢？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;六月裏剛過了生日，直到現在才回過味來，突兀地意識到好像又虛度一歲了。過去這一年實在不算太平，許多瞬間讓我不願仔細回想，更不願再重走一遍從情緒陷坑裏努力掙扎出來的路。如今還能坐在這打字多半不是出於自己何等無堅不摧，不過是左洛復確實好用罷了。&lt;br&gt;
不過一定要說的話，總還是有些真正搭救我出苦海的時刻。譬如去年九月在前意向導師那裏碰壁後同現役（？）導師進行了一場前所未有的對談。此前我一直對其戰戰兢兢如履薄冰，卻從沒想過能有面對面交流精神疾病用藥經驗的機會，現在打下這行字的時候我還覺得相當不可思議。儘管曾經怨言頗多，但我確實非常感謝那陣時自己的情緒波動能被關照。&lt;br&gt;
伊那天講的一句話我也記了很久，因為談到MBTI兼及未來規劃，被問到有什麼想法，我非常自暴自棄地進行了諸如隨遇而安一類的敷衍，一方面是當下對自己很灰心，另一方面則是真的不敢侈談「未來」——入學以來的大學生活都浸泡在好似無止境的封控裏，怎麼可能還會對未來有什麼憧憬？於是佢話：「雖說順水推舟，你總不能躺在岸上吧，總要先試試水的。」不知道為什麼，聽了這話我好像突然為自己長久的碌碌找到了出口。其實到現在還是說不上來是被其中哪一點觸動到，但憑藉著這句話，我竟然也真的撐著這艘破船來到了河中央。中間當然仍不免被導陸續敲打幾番，但總算是在逆水中勉力前行了一段。現在的我大概沒那麼畏懼失敗了，說到底，進一寸有一寸的歡喜，這個道理是不假的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我在文院念書常常不看書&#34;&gt;我在文院念書常常不看書&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;看貓&#34;&gt;看貓&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看上了如圖所示的在本地較為出名的一隻長毛橘，她好蓬鬆！一直念叨著路過圖書館要記得給她帶點凍乾毛條什麼的賄賂下，結果好巧不巧每次帶了吃的她就不在，沒帶的時候想要上手摸一把就要非常小心。沒關係，我是自願被抓的（暫時還沒有！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;看片&#34;&gt;看片&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《漫長的季節》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
喜歡裏面很多細節，喜歡二十歲那年射出的子彈正中眉心的讖言……因為寒假恰好看了《平原上的摩西》的緣故，會不自覺地把兩部片子拿來比較。雖然都是東北文學，但能感覺到內裏精神氣質的差異。如果說《漫長的季節》是命運早就寫在手上，那《平原》就是在命運找到我之前，先迎著命運而去。前者沈墨和王陽在橋上的一段同後者最末李斐和莊樹在湖上的一段很有互文的味道，從橋上墜落的身影、靠不了岸的船，種種都是時代的映射，所謂翻天覆地的巨變報銷掉了那麼多下落不明的人。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《高中生》&lt;/strong&gt;（&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Le Lycéen&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;）&lt;br&gt;
去年戛納展映的電影，看過導演的另一部《喜歡，輕吻，快跑》（&lt;em&gt;Plaire, aimer et courir vite&lt;/em&gt;），色調和剪輯節奏都很相似。聽說是自傳性質的電影頓時心生敬意，因為雖然我一直在喋喋不休地談論自身，但我依然堅信用鏡頭在人前剖析自己是需要極大勇氣的。面對故我實在是太困難的一項任務了，相對而言我可能更想回到過去的某些場景把那個自己當場槍殺，強行完成一些祖父悖論。以及，這就是為什麼我在看到《傾城之戀》那句著名的「你如果認識從前的我，也許你會原諒現在的我」時震驚於這句話從人物口中說出來時的突兀。我相信「種種從前，都成今我」，卻始終抗拒「從前」通過我無法掌控的方式被暴露在人前，遑論藉此取得他人的理解。很難講清這心態背後的原因，多半在於我本質是一個相當冷漠的人。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;看沒用的書&#34;&gt;看（沒用的）書&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《半生緣》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
看得相當痛苦的一本張愛玲。而同樣使人痛苦的是我真的很喜歡這個故事和它背後的因果前塵……從《十八春》時期改寫過來的結尾真是格外有風味，四人復又重逢，卻雙雙發現彼此都被套牢在各自的圍城裡，從頭來過絕不是出路，時移世易會埋沒曾經所有隱情。當年初相識，彷彿有無限可能，現在回望竟然都是死路。於是曼楨才會對世鈞說「我們回不去了」。而叔惠與翠芝之間那種差一點就要互相傳達到的感情，連當事人自己都沒有意識到的珍重，遊離在某條隱約的界線左右，然後彼此被冗冗俗事推着漸行漸遠，記憶像河灘的腳印被水流沖洗掉，後來誰都不再想起曾經，再見也只覺得若有所失，有此生虛度之感。時間沒有站在任何人一方，短暫重逢的幻夢後仍舊是前路無窮無盡的失敗，不過是說開了，沒有了從前許多的誤會，此後各人只得各人的眼淚罷了。&lt;br&gt;
而如果沒有張愛玲老師前面的曲筆，我可能不會對這種幽微曲意產生這麼深刻的不幸嗜好——讀者有時是很殘忍的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;偶爾也還是要看點有用的書&#34;&gt;偶爾也還是要看點有用的書！&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《卡拉馬佐夫兄弟》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
宗教大法官一節實在給我震撼太深，以至於我在此時產生了一種費馬揮筆寫下“可惜這裏地方太小，寫不下”的激昂心情。其次是外國文學出分前再看本書，難免覺得惴惴不安……總之會為了伊萬同阿廖沙再回到這個話題來的，讓我們再次高呼黑貓別格莫特啟迪我們的真理：“&lt;strong&gt;陀思妥耶夫斯基是不朽的！&lt;/strong&gt;”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《包法利夫人》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
好羨慕福樓拜，作為半個靠寫作吃飯的人來說，實在是太羨慕他小說的那種鋒芒了……結尾那些仍安逸睡在莊園的人，夜裏悄悄來到墓前哭泣的人，新近舉行婚禮的人，坐在花棚長凳上死掉的人，上帝眷顧的得到十字勛章的人，這一切都和她不相干了。我想福樓拜對愛瑪還是很溫情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《道林·格雷的畫像》&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
第一印象是充滿了老王對小男孩的讚美。看完裘花和油炸叔那部電影再來看的感覺會很微妙，大概對老王來說美才是唯一的道德。說死去是對道林的懲罰其實違心，真正撐得上遺憾的好像只有亨利同道林居然沒有發生過一夜情……作為一個愉悅犯這點實在是不合格啊！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;欹枕愁聽四壁蛩&#34;&gt;欹枕愁聽四壁蛩&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;先前為了激勵自己努力寫論文又買了七月的你明專場。原因是實在太想看下他真人了，雖然唱法不是我最喜歡的那類，但省崑排戲又真的很對我胃口，比如《世說新語》跟《1699·桃花扇》都還在我的待看清單上——到底這兩部什麼時候能回南京演出啊！畢業之前總得讓我看一次吧！我想送錢有什麼錯呢！&lt;br&gt;
然後當天真的冒著大雨跑到文化藝術中心去了，人的雙標就在於此前不願冒雨看花，但心甘情願為看戲坐一個多鐘頭地鐵來回。第一次來梅花小劇場，最想幹的事居然是把舞台背後的LED提詞板給炸了（沒有真炸），到底是誰教你們這麼設計的啊拍起照片來效果也太奇怪了吧！與此同時我還真的很好奇琴師鼓師在二樓那邊的吊票視角，忍不住在錄像的時候往上瞟了好幾眼，心下冒出的念頭居然是在劇團當弦師好像也蠻不錯的……&lt;br&gt;
回到演出本身，一開始當真是衝著你明去的，但第一次聽《踏傘》的我被那種古典的可愛情節牽絆住了，它給我帶來的暈眩完全是老派的，於是一邊拍照一邊默默在口罩底下笑得如同嗑了fairy dust的彼得潘。兩個年輕演員不愧是昆五代的門面啊……動作神態好靈好脆。以及會暗自不無遺憾地想這就是演這齣戲最好的年紀了，往後紅顏彈指老，怎樣都無法再重現那種青春的光彩。有些脆弱的美是無法保值的，因其脆弱才允許人用一些諸如「漂亮」這樣輕巧而不用負責任的詞。&lt;br&gt;
你明的部分還是很穩，看了現場我完全理解他和侯方域這個角色是怎麼互相成就的。之前看過很多評論他嗓子條件不夠好的帖文，但真到了現場我腦子裏只有「你們管這也叫不好嗎！」而且，小劇場好就好在真的足夠近，我的二排票尚能近距離體驗和明院對視，那幾秒真真切切有人戲不分的錯覺。這便又是年輕演員難以企及的境界了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
